（冇磚）有咩電影係出名畫面構圖靚？

王家衛就唔洗講啦，其他嘅就請指教

你的名字

Carol

閃靈

寇比力克, 塔可夫斯基所有戲

the grand of budapest

2014年奧斯卡最佳外語片羅馬浮世繪
其實Paolo Sorrentino所有作品嘅構圖都係無得彈

kieslowski

雖然cafe society 唔好睇，但構圖唔錯

Nicolas Winding Refn

時代感唔太好

黑澤明,寇比力克

Agger
成套戲調番轉黎播個構圖係夾番原劇
神戲

LALALAND

Vittorio Storaro構圖梗係勁
佢掌鏡作品之中最鍾意The Conformist

p.s. 覺得Cafe Society好睇

小津安二郎、安東尼奧尼

圖例

情書

布達佩斯大酒店？

正想講
個種對稱真係J死

小林正樹

Into the wonder
Song to song
黑澤明絕大部分既戲
聶隱娘

點解無人講楊凡？

流金歲月
美少年之戀

我入黎都係想講呢套

Luchino Visconti

Fear Eats the Soul

我都覺得拍得好靚
但我都覺得好睇喎

Wes Anderson 所有戲

Kieślowski

靚到

Terrance Malick最勁

呢條片入面既多數戲

lm

我都想講布達佩斯大酒店

Carol 好唯美

16mm菲林拍

雷霆救兵

Leon

黑澤明-七武士、用心棒

職業剪接師Tony Zhou 分析黑澤明

DCEU

呢套真係正到

47 Ronin

復仇勇者講左未

Shinning, Hugo,

Atonement

This Beautiful Fantastic

英國電影萬歲!!

Her, Carol

利申唔識睇咩構圖
但呢兩套真係拍得好靚

好靚

日本戲

鄧寇克大行動

江湖

劇情垃圾 畫面一流

Barry Lyndon
最好, 沒有之一

個人覺得構圖靚既導演
優雅構圖Tom Hooper ( Danish Girl, King's Speech)

好有個人style,鐘意用對稱構圖既Wes Anderson ( Moonrise Kingdom, Grand Budapest hotel )

完美主義者David Fincher ( Gone Girl, Curious case of Benjamin Button )

仲有D構圖靚但難入口既戲
Tree of Life, Stanley Kubrick既2001 a space odyssey, Tarkovsky既 Nostalghia

The Great Gatsby?

不能認同更多

natural light source

lm 學野

東風破

Hugo算唔算

岩井俊二

Kubrick既Barry Lyndon，靚到好似畫咁

原來已經有人講左
一講起已經想重溫

丹麥女孩好似都幾好

巴頓芬克
布達佩斯大酒店

圖一：花與愛麗絲
圖二三：青春電幻物語
圖四：情書

岩井俊二 d 戲既美學絕對可以 j 出血。

不過stoker都算係park回塘之作了

T-Men

可否答the young pope

無人覺得張藝謀咩
尤其英雄好正

應該下年iff有得睇

peter greenaway啲戲

杜琪峰啲戲啲構圖都唔錯，好多用死物暗示一啲發生緊既野令人有好多思考空間

The Conformist

Terrence Malick 既戲

安哲羅普洛斯既戲，當風景畫睇都正

大部分北歐片都好好

柒到咁都話靚

近期d既一套，都幾深刻！

呢套戲主要睇景同道具

小津安二郎 > 黑澤明

原罪犯

一個靜態 一個動態
完全冇得比較

阿凡達

識嘢

你個名

dunkirk

A Cure For Wellness 藥到命除

英雄同十面埋伏都

都係Paolo Sorrentino嘅作品

岩井俊二 靚撚到震

點解無人提戰狼300...

點解呀！

王家衛

Lm

watchmen 都靚

每一個鏡頭都對稱
真係好鬼誇張

疆屍都𠱸差

王家衛啦 無得輸

賓虛舊版

少年pi

呢套真係痴撚線

港產片，我覺得文雀戶外果啲場景都唔錯

Werckmeister Harmonies

聖山

paris texas?

Amélie

仲有裏面Yann Tiersen 嘅配樂都好正

zack snyder一直都係擅長控制畫面既導演

佢好多作品光影風格真係一睇就知

英雄冇得輸

復仇勇者?
D 風景場景睇到嘩嘩聲

岩岩都想講埋

王家衛就唔洗講啦
有幾多盲人上連登